<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github on Octocat Code</title>
    <link>http://localhost:1313/topik/github/</link>
    <description>Recent content in Github on Octocat Code</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/topik/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Github Workflow: Cara Berkontribusi di Proyek Open Source</title>
      <link>http://localhost:1313/tutorial/git/github-workflow/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tutorial/git/github-workflow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Github saat ini sudah menjadi rumah bagi proyek-proyek open source.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jutaan programmer dari seluruh dunia menaruh kodenya di sana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bahkan proyek open source seperti &lt;a href=&#34;https://github.com/torvalds/linux&#34;&gt;Linux&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/linuxmint/Cinnamon&#34;&gt;Cinnamon&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/laravel/laravel&#34;&gt;Laravel&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://github.com/BlankOn&#34;&gt;BlankOn&lt;/a&gt;, dll. menggunakan Github.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bagaimana proyek-proyek itu digarap bersama?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Itulah yang akan kita pelajari pada artikel ini.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kita akan belajar tentang Git dan Github workflow atau alur kerja Github untuk berkontribusi pada proyek open source.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kita akan langsung melakukan kontribusi pada proyek “dummy” yang sudah saya siapkan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cara Setup SSH Key untuk Github agar Bisa Ngepush Tanpa Password</title>
      <link>http://localhost:1313/post/github-ssh/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/github-ssh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kita bisa melakukan push ke Github melalui dua metode yakni, melalui protokol HTTPS dan SSH.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jika kita menggunakan HTTPS, maka kita akan dimintai password di setiap kali melakukan push. Sedangkan kalau pakai SSH, ini tidak perlu..&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;..karena password-nya akan diwakili oleh SSH Key.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pada tutorial ini, kita akan belajar gimana cara setup SSH Key untuk Github. Sehingga nanti bisa melakukan push tanpa harus ngetik password terus menerus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mari kita mulai!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
